做左餐飲業一年 你問我答

做左一年話長唔長話短唔短
但就見盡做飲食既所有野
係廚房既黑暗史
香港人 大陸人 外國人既修養
奇怪客人既要求

等我分享下今日先
今日我比大陸人怒屌
原因係佢話自己聽唔明廣東話 屌9我要我用普通話同佢講
最後我二話不說 調頭走左
心諗：你老味咁撚大個官威 我就再彩你都晒9氣

唔好以為香港人好啲 其實都一樣
做左咁耐 反而係賓妹最好

同行

你有咩趣事分享
日日番工 啲客無腦好撚好笑
可以為番工既悶加啲樂趣

我由pt開始都做左三年，
閪客見唔少，
大陸西係on9，但最on9一定係香港人

其實叫我講普通話冇問題
但好多都係好無禮貌 一句「講普通話！」咁達埋黎 真係唔想serve你

agger

佢係屌我個隻

小弟做廚房3年有多

今日番工個陣有個mk肥仔，係咁細細講：屌你老母快啲啦，成村人等緊你啊
我忍佢成5分鐘屌撚柒佢：食野唔洗等啊？我地就得兩個人，一係就等，一係就唔好食
佢寸番我：你乜野態度啊下？就走左食佢既福喜雞了

同行寫字樓同事

利申： 得罪方丈老細，博炒

小心比人投訴 你知香港人最鐘意就係投訴
咩都投一餐 以為自己係大帝

同行
最撚憎d中年 肥既啊嬸
屌那媽 29蚊都話貴 痴撚線

之前做過中檔日本餐，公司規矩即叫即整
落單都會同客講叫等15到20分鐘，
但大把港豬未到15分鐘就係到催催催，
心諗要快就去麥當勞啦屌

我都發現 大陸客好禮貌過香港客
一個二個濕鳩黎

賣咩野食為主？ 茶記？ 酒樓？

我都返過米芝連兩星既中餐 大陸人又真係幾惡頂

講撚左要等
廚房直接大聲屌 生既食唔食 心裡很爽

大陸人呢，同佢講野大聲少少就收皮，
香港人呢，好笑容少少都有機會投訴你虛偽

咪係囉 次次落單個人問快唔快 話自己趕住搭車又盛
答左你要等十五至二十分鐘
明明十分鐘都無就係到吹吹吹 重點係我講左要等！
心諗 屌你咩 想快就去食快餐店啦屌
又要快又要五星級服務
以為啲野變出黎咩

類似西餐

冇撚有錯
大陸人既唔該前唔該後feel到係真心
d香港人 仲假撚過我
而家我會有殺氣咁做
根本一個二個恰鳩飲食
當人狗咁

屌你老母 話趕時間要快 叫碗野食我45分鐘話趕時間 屌你老母 唔洗排單啊？

同行樓面留名

繼我話 賓妹最好
呢個係真心

你有無趣事可以分享下 好想聽

之前做燒烤場
有個客覺得d碳污糟叫我個同事拎桶水比佢洗下d碳

好多靚女
係到 哥哥 this

入左行走唔返出黎

其實冇乜 間舖唔係話各方面都好好 不過我諗都未到好多好差黑暗面掛 可能我part time 返得又唔係好多 斷斷續續做左超過三年

真心問 係黑色污糟 定係有其他污糟野喺上面

細鋪雖然好多野要跟
但係齊心 做開心

黑色污糟
跟住佢事後搵我地幫手
話d碳唔著

有無絲打翻工比人抽水？

我翻第一份pt個陣，比人性搔擾都懵然不知，
諗返都覺得自己蠢 ，唔識投訴

同意呀，由其係成班都係20出頭既pt同事最岩傾

佢點性騷擾你？

我果到一路part time多過full time
工作時間都叫彈性 冇限死一個禮拜要返幾多日 不過要人果陣都會想你返到
同時間 無論樓面定廚房佬 都經常有人走有人新入

細佬我係一間舖做左幾年 睇住d人走 好傷感

飲食業少不免㗎啦

人來人往 已見慣 雖然同首歌冇關

我三年前嚟做 同期既part time宜家得返我一個
頭兩年除夕都係返工

同時冇expect既感情竟然會因為返個part time而出現 不過最後不了了之

咁似我個到既 做左一年staff code由34變左做7

無錯,香港人真係最垃圾人種
無野叻,最叻R著數,扮大爺

walk in 可以係度揀位 屌你老母睇樓呀家陣?
同佢解釋有人訂左都可以照坐

賣單例牌問有無折
有呀, 57折囉

仲有好撚多ON9野
order steak, 拎出黎未切就話唔得,唔係咁,
心諗 咁撚勁既你? Chef 都要用手篤下啦 睇樣就知over cook?
好啦拎支電筒照比佢睇 教撚埋佢切中間
又話生得滯 食唔撚到唔學人叫MR啦 柒頭

其實都係
我已經開始睇透

啊！屌那星
凍飲加2蚊話貴

做餐飲好辛苦
利申做過一年半樓面廚房都有做過

同埋我想知其他餐廳大概係幾錢時薪
我個間真係低到無倫
雖然好想辭職 但我舖頭咱啲人情味真係好濃唔捨得走 但人工真係太低

長工? 幾錢
我做左好多年pt

西餐55 馬會69